<div align="center">
Министерство науки и высшего образования Российской Федерации <br />
Федеральное государственное бюджетное образовательное учреждение <br />
высшего образования <br />
«Московский государственный технический университет <br />
имени Н.Э. Баумана <br />
(национальный исследовательский университет)» <br />
(МГТУ им. Н.Э. Баумана)
</div>
<hr />
<div align="center">
ФАКУЛЬТЕТ ИНФОРМАТИКА И СИСТЕМЫ УПРАВЛЕНИЯ <br />
КАФЕДРА КОМПЬЮТЕРНЫЕ СИСТЕМЫ И СЕТИ (ИУ6)
</div>
<br />
<div align="center">
ОТЧЕТ <br />
по домашнему заданию 1<br />
по дисциплине "Современные средства разработки <br />
программного обеспечения"
</div>
<br />

Преподаватель: Фетисов М.В.

Студент группы ИУ6-55Б Краснов Кирилл

## Описание задания

Карточка ElectronicJournal должна содержать следующие данные: 
* ФИО студента
* ID студента
* год поступления
* кафедра
* учёная степень (перечисляемый тип)
* рейтинг (от 0 до 100)


## Цели работы

На примере программы на языке С++:

* изучить объекты с разными видами состояний;
* определить инвариант класса;
* освоить работу с обобщёнными контейнерами стандартной библиотеки С++
* освоить работу с потоками ввода / вывода стандартной библиотеки С++
* освоить использование основных паттернов объектно-ориентированного проектирования
* освоить применение инструментов git и GitLab

## Адрес проекта

Проект хранится в репозитории по адресу: []().

Описание классов хранится в репозитории по адресу: []().

## Инвариант класса FastFoodRestaurant

```cpp
  bool invariant() const {
	return !_name.empty() && !_surname.empty() && !_lastname.empty() && !_kaf.empty() &&
	_name.size() <= MAX_NAME && _surname.size() <= MAX_SURNAME && _lastname.size() <= MAX_LASTNAME &&
	_id >= MIN_ID && _year >= MIN_YEAR && _year <= MAX_YEAR && _rating >= MIN_RATING && _rating <= MAX_RATING &&
	_kaf.size() <= MAX_KAF;
  }
```

## Выводы
С помощью ООП и динамического полиморфизма была выполнена домашняя работа №1. С использованием карточки 21 программа позволяет добавлять записи, обновлять, удалять, отчищать данные, сохранять и загружать. был выделен инвариант класса.